%@metapost:403ds09.mp
Un agriculteur veut partager son terrain en trois parcelles : une pour
lui et une pour chacun de ses 2 fils. La figure ci-dessous représente
le partage envisagé par l'agriculteur.
\\\compo{1}{403ds09}{1}{On dispose des informations suivantes :
\begin{itemize}
\item $ABCD$ est un rectangle ;
\item $M$ appartient au segment $[CD]$ ;
\item $DM=x$ ; 
\item les surfaces hachurées sont les surfaces destinées aux fils.
\end{itemize}
Aide l'agriculteur à choisir $x$ pour que les deux fils aient la même
superficie de terrain.
}